【千人哀悼】93歲南韓慰安婦逝世 文在寅前往跪拜

南韓首爾，2月1日民眾手持金色蝴蝶紙悼念金福童。（湯森路透）

二戰期間南韓慰安婦受害者金福童（김복동）1月28日逝世，享壽93歲。
南韓總統文在寅在1月29日到金福童的靈堂行跪拜禮弔唁，並稱金福童使南韓「勇敢面對真相」。2月1日的哀悼儀式中，約一千名民眾前往悼念。金福童去世後，南韓政府登記的238名慰安婦受害者中，僅剩23人在世。

南韓總統文在寅在1月29日到金福童的靈堂行跪拜禮弔唁。（湯森路透）

金福童未成年成為日軍性奴
《韓聯社》報導，1992年金福童首次公開自己被日軍強迫當慰安婦的悲慘經歷，從此以後就為慰安婦、戰爭性暴力議題奔波聯合國人權理事會和美國、英國、德國、挪威和日本等國。生於1926年的金福童從未結婚或生過孩子，在1940年14歲的金福童被日本軍隊送往中國、香港、馬來西亞、印尼、新加坡作為日軍的性奴隸。

金福童在生前表示，所謂的「慰安婦」是日本的隱諱稱呼，事實上戰爭受害女性遭遇為「性奴隸」。
2月1日金福童的悼念儀式中，民眾手持金色蝴蝶紙跟隨在載著金福童的靈車後方，靈車緩慢開到青銅雕像前。此雕像代表著日軍在戰爭時強迫女性進入軍事妓院。

《美聯社》報導，另外一名慰安婦李永洙（Lee Yong-su）坐在雕像旁邊，表示她感到非常的悲傷與遺憾，金福童從未收到正式的道歉，也將不再發聲。

37歲的金炫亞（Kim Hyeon-ah，音譯）表示：「我們來自沒有經歷戰爭的一代，感謝金福童告訴我們在戰爭期間，女性的人權可以如此脆弱。」

南韓首爾，2月1日民眾手持金色蝴蝶紙跟隨在載著金福童的靈車後方。（美聯社）
日韓間慰安婦議題仍成爭議
本次悼念儀式抗議人士高喊「日本正式道歉」、「日本正式賠償」等口號。儘管2015年12月日本與南韓政府就慰安婦賠償與道歉達成協議，時任日本外相岸田文雄向南韓慰安婦致歉，被許多南韓民眾視為不具誠意。
《韓國先驅報》（The Korea Herald）指出，南韓前總統朴槿惠在2015年與日本簽署的和解協議存有缺陷，日本政府撥款10億日圓（約新台幣2.8億元）以供應南韓成立的慰安婦基金會。文在寅2018年11月表示將解散慰安婦基金會，這也將違反日韓間的和解協議。

該和解協議曾受到包含金福童在內的多個南韓慰安婦反對。受害者稱重點不是金錢，而是真誠道歉，日本也須正式承認發動戰爭的法律責任。

日本保守派甚至認為這些女性並非被迫慰安婦，認為所有戰時賠償爭議皆已在1965年恢復兩國外交關係的條約就已解決，戰後也向南韓提供8億美元（約新台幣240億元）的經濟援助。

2月1日的悼念儀式中，抗議者以金福童與日本首相安倍晉三的照片海報，顯示慰安婦議題仍成爭議。（美聯社）

RIP

硬係覺得有人會入黎亂講嘢

南韓妓女 -1
煩閪 -1
呃光環人士 -1
呃賠償人士 -1

光環

賠償咗啦
泡菜仲以為其他人唔知啲賠償金落曬漢江奇蹟

泡明星仲係一堆堆湧去日本搵錢， 逗留時間仲耐過喺泡菜國，返鄉下咁

又要無限道歉

兒登果然係兒登
如果你老母比人捉咗去做慰安婦死咗
G-1

中國果啲慰安婦只係政府用嘅政治道具

韓狗今次總統咁樣拜, 做戲都真係唔話得

口德 +50

係壞事黎？

慰安婦真係全部捉返黎既

事實係有好多慰安婦都係自願做

果時係支那湖南日軍出通告叫啲士兵唔好幫襯支那企街，要去就去慰安所
果啲湖南企街你估戰後會唔會扮慰安婦

如果日本宣布每個慰安婦賠$10萬
我肯定全個支那忽然有幾億女人衝出來自認慰安婦

湖南人做雞已成民族傳統

正臭雞

廢老

受害者稱重點不是金錢，而是真誠道歉

癡線 究竟幾無人性先會打得出

唔講仲以為死左個戰爭英雄,佢點樣一邊做雞一邊攞料幫泡菜反攻日軍
原來單純比人上就算

呢條阿婆講過好多大話被踢爆
你唔係泡狗既話唔好跟車太貼

又話咩1939年14歲被日軍強逼做慰安婦做足八年

김복동 할머니는 14세 때 위안부로 끌려가 일본군 15사단에 귀속, 대만, 홍콩, 중국 광동, 인도네시아, 싱가포르 등지에서 일본의 2차대전 패전 때까지 8년 동안 성노예로 고통 받았다.

又話咩日軍強逼改日本名接客